理大逃亡者：勿再打陣地戰

理大逃亡者：勿再打陣地戰

【本報訊】理大攻防戰經過漫長的13日落幕，在警方包圍理大初期，首支30人逃難小隊要攀過刺網高牆、與高速駛過列車擦身而行，穿越凹凸不平及積水地盤，原本只是運動場一個圈的路程，最終要經歷三小時膽戰心驚才走完。逃出生天不見得有絲毫興奮，損手爛腳亦不覺痛楚，內心只有拋棄手足的愧疚，有人休息片刻旋即重返現場參與營救行動「贖罪」，心中只有一個盼望：「我好想見到贏嗰一日。」

逃脫者之一「腳板仔」事後說：「就算有一日因為抗爭冇咗條命，我都想有意義地冇咗條命，好過俾警察拉埋打死咗，跟住拋條屍落海。」

成功逃出理大的「腳板仔」坦言當時內心只有拋棄手足的愧疚。

「留一陣已知負能量幾勁」

相關新聞：市民寸防暴：民意逆轉未？

上月17日理大圍城當晚，他已拚命找出口離開理大，最終由一名先頭部隊指引逃亡，展開畢生難忘的400米長征，乘警方大光燈移動的瞬間，手足有男有女，合力一個托一個，攀過高高低低，橫越數條行車線及路軌。每一個移動發出的聲響都令人精神繃緊，生怕被揭發追捕，「快快快，唔好停」，眾人在催促聲中加快腳步竄入港鐵一個地盤，終於望見出路，全身而退。

「我留過一陣已經知道嗰堆負能量幾勁」。凌晨時分成功逃脫的腳板仔仍記掛校園內的手足，睡了數小時即重返理大外圍參與營救，指引10多人循其舊路逃脫。事後檢討，他坦言：「我覺得今次對我哋嚟講買咗個幾好嘅教訓，就係唔可以再追求打陣地戰。」是次敗陣無阻抗爭之心，他相信只要繼續和勇合一，發掘多元化抗爭方法，運動仍能走下去。

■記者黃麗英

push

唔打陣地
鑊鑊搞快閃咩?

推

唔係既話呢
打陣地又磨士氣又危險

你答我武力唔對等
點樣打陣地

遮仔果時已經講過唔好圍自己...當年冇連冇高AC
每次落現場都叫佢地唔好圍死自己...又冇人理...
一定會有人問我又唔上裝扮哂野咁...真心膠明知十家鍾情於圍死自己同有事當考體能咁...真心寶寶跑北鳥就唔埋去啦...
家陣又幾百位同學仔食哂屎先黎叫唔好再陣地...一早用下腦唔得嘅咩...
本身聽到話快閃...以為大家都醒左...點知都唔係真快嘅...好快就比對家睇穿哂...

陣地一定輸

講左幾個月

你陣地根本唔係打
係俾黑警打同圍
撤退戰

Push

武力唔對等，陣地撚以為雙方係對峙緊

其實人哋策劃緊圍捕

sad but true

如果係貨櫃碼頭/機場先有意思
其他不了

你塊地有咩野利用價值 要洗成千鳩幾任去守

連登仔：呢d係冷氣軍師黎

特別係呢個鄧炳強，佢更加著重圍捕，
圍理大，昨日圍尖東，圍西洋菜街，
勇武行動一定要好撚快

俾人逼入絕路先o念通
唔打陣地講左幾個月啦

全部一齊唔走
由黑警圍
邊個敢攻入黎?
黑警夠膽唔比人送物資咩?
人道災難呀
跟本長期佔理大同紅隧係有用
係手足無咁既決心同長期抗戰既鬥志者

陣地戰係自殺行為

除非你有槍有炮

咁物資呢?

外面都入唔到去

警察可以輪更食海底撈

答我
越南點打贏美國
中共點打贏國民黨
點樣以弱勝強以少勝多

個時明明係你地 唔聽人勸 搞到咁壯烈 送左幾多手足

be water 講左好耐，唔係e加先講㗎。
除非你有相同武力，先打陣地

夠食一個月, 佢地24小時就投降喎

安全都嘔, 無黑警攻到入去

係你班ON無自理能力,

完全恐慌

武力唔對等, 先要建築物掩護

難道你企係街, 頂得到架火炮車? 爆得到架銳武咩？

人類有城堡, 就係用物件幫助, 頂住大量敵軍囉

豬嚟

下次睇你表現點樣一夫當關

越南打贏美國係因為美國國內反戰
中共贏國民黨係因為國民黨大量投降 (北平傳作義60萬100%武裝全軍投降)

依家POLYU就係傳作義

答我
英國被困孤島, 點打贏納粹德國
列寧格勒被圍2年, 蘇軍點打贏納粹德國？

完全係因為呢班無咗工人姐姐既無自治能力既人, 陷係恐慌, 士氣歸零
唔係無糧, 唔係無電, 唔係無武裝
係ON

你係條街跑, 被捕3000人
出去投降, 被捕1500人
堅守, 被捕不超過10人

輸咗乜?
贏咗乜？

圍一世咩ON

圍到區議會都要散
圍到12.1都散晒

你班仆街係守24小時都唔肯, 不足24小時就瘋狂投降啦
廢

冇可能實現人海戰術全部向前衝
所以只可以打遊擊

陣地戰work既，雨傘運動一早成功啦

從一開始就有問題
一開始只畀戰士進入，唔畀FA 和理非 同其他職業嘅人入去，搞到連傳物資呢d最基本嘅人鏈都無，人手極短缺，呢樣係同中大最大差別

POLYU 同 中大 咪就係頂住條窄路, 連銳武都燒燃左囉

我就睇你班ON點樣係彌敦道6條行車線點跑贏黑警！
尋晚又拉咗數十人啦, 你贏條撚咩！

尖沙咀你班粉腸咪又係差D被黑警圍住推落海
要爬隔音屏上公路逃亡呀
係街跑? 你贏條撚呀？

根本無本錢打陣地
陣地就係滅TG 慢慢退
最後被圍捕⋯⋯

相同武力就出去野戰啦
直布羅陀難攻不落, 難道係因為平地？

講撚咗係咁
暴大都玩得死，poly更加無可能守得住
走去勸你仲要俾你地屌返轉頭
有切身體會唔信信埋啲街都唔出嘅冷氣軍師
嗰晚累咗幾多手足?

POLYU係圍咋
入唔到去捕架
係你班ON自己行出去投降被捕

係尖沙咀, 就係被圍捕啦
差D圍住推你班粉腸落維多利亞港

其實快閃一樣傷亡慘重

Yes sir

一係就陣地到盡，一個不漏留喺入面，你見一個禮拜左右警隊已經有壓力
一係就打閃擊，突擊完就閃
又要打陣地，比人一圍就雞飛狗走，大逃亡搵路走，咁係最肉酸最冇用

中大係自己內鬨自滅
中大最後一日, 仲有成班人係飯堂煮飯
理大係得一條友去煮飯, 其他人出去投降

玩得死？
係你地自己ON
黑警從來係無攻到入去捕人

由人踏人 已知打陣地必輸
人幾多都無用...一沖就散晒
武力唔對等, 心態兩邊又唔同
一邊要殺到你含家產, 一邊無死的覺悟
...人踏人個單野, 睇到人地用二十幾五十個popo 可以沖散你幾百人呀
仲打乜鳩...

大撚把狗潛咗入去啦 阿sir
扮咩姐

你班ON到今日, 都仲未搞清自己衰乜？

從來都唔係硬件

係你地自己既能力, 無法自治, 內鬨

從來唔係外力, 黑警導致POLYU同中大覆滅

連輸乜都未知, 無眼睇

你知道潛咗好多？ 咁你捉到半隻未呀？
你成千人係度, 潛到10隻都無作為啦

你就要成千人, 24小時不足瘋狂投降？
面對自己無自理能力既現實啦

POLYU係陷入非理性恐慌
中大係內鬨

HKU死咗味?

咁快閃都唔夠打

隨住時間過去得個閃字
做唔到實質野

地細易捉模慣性套路
到時企係度撒網就捉到

唔係理大守地
人權法邊有咁易過

事實唔存在夠打或打贏

現階段都只係豁出前途生命去犧牲換黎可能性

咁個個都驚仲打咩陣地
更加唔好打啦

有軍事策略同能力可以既
但而家無。。。

完全係非理性恐荒
佢地當係去DAY CAMP, 夜晚就返屋企
圍住都未捕, 就驚到瘋狂出去投降

中大就無瘋狂出去投降, 而係內鬨
一樣係無法自理

Ching當時喺入面？

策乜撚略

根本鎮定一點,
清理好地方, 點算好食物
糧足又武裝足夠
完全捕唔到任何人

佢地係完全因為無工人姐姐, 夜晚返唔到屋企
就陷入全面非理性恐慌

阿sir好緊張無人再打陣地轉快閃wor

黑警夠膽唔比人送物資咩
↑淨係睇到呢句已經睇得出你瞓咗好耐

你講就易啦 無紀律點做軍師

遊擊先係出路,真心推介手足睇下共產黨點打仗

你走去尖東海傍「快閃」啦,
差D圍住推你落海啊

去啦, 「快閃」啦
捉咗3000人以上啦, 你贏晒啦
捉到10000人, 就贏開巷啦

去閃啦屌你, 你示範吓點樣跑贏速龍28座VAN啦
正豬玀

無紀律係我既問題？
定係你班兒童既問題呀？

笑死依家記得 fa都隨時鳩拉
訓撚左幾耐呀

你落場同速龍部28座鬥跑試吓先講啦, 屌你

諗起之前有個傻尻開post問點解示威者唔佔領建築物再同正苦黑警周旋，我入去屌柒樓主佢仲叫我番去睇下winter on fire話人地得我地點解唔得，可惜搵唔番個post唔係我一定bin撚到條傻尻2046

軍師，係咪有槍火提供

用示威者同軍人比較?真心?

大陸大到仆街
毛澤東快閃到99歲都捉唔到佢路啦

話明快閃 又點樣係特定點俾人追
爆完野就閃啦
好似荃灣手足裝修咁 快靚正

你玩陣地
人地有無限火力 無限資源 人數
愈拖得耐對面一定贏
而且你都識講好少人有食子彈既覺悟仲點撚樣打陣地
咪棧累鳩埋覺悟既手足

「越南點打贏美國
中共點打贏國民黨」係你班ON講

黑警警力根本唔夠圍超過一個地方

圍攻中大時, 圍唔到理大、港大、浸大、城大

中大內鬨自滅後, 就圍住理大, 又唔敢攻
但同時就圍唔到港大、浸大、城大

呢個就係黑警既極限
你班撚樣都仲未知醒
不斷自滅

叫撚左你地唔撚聽
出事要人救

點樣無限火力呀ON

黑警警力根本唔夠圍超過一個地方

圍攻中大時, 圍唔到理大、港大、浸大、城大

中大內鬨自滅後, 就圍住理大, 又唔敢攻
但同時就圍唔到港大、浸大、城大

呢個就係黑警既極限
你班撚樣都仲未知醒
不斷自滅

咁天真
以為只係得封呢招

根本唔駛救
佢地食糧夠一個月

救中大係開花 => 成功
「救」理大, 係直衝埋去

我都唔知你班撚樣做緊乜

On 9

17號夜晚a core打大交果陣 你地竟然搵路偷走

冷氣軍師嚟㗎喎
仲用古代思維去睇現代嘢
不如你直接數據引用陣地戰成功咗幾次？？

係零呀屌你老母

仲屌手足唔死守，好多都分化撚黎

HKU滅咗未？

中大同POLYU都成功擊退黑警
難道唔係成功？
佢地係自己ON自滅

你係街快閃, 有多少次係打退黑警銳武的？

守地都唔係為過人權法？
過人權法係因為有人去“救”個下展示咗人暴力鎮壓
其實對ploy守個班都冇點暴力鎮壓
仲有你以為提早一兩月個月過人權法又點

食人血饅頭食到你咁開心？
屌你老母

你又唔入去？

係

係等人救同埋逃跑

武力不對等你駁咗未？

呢d post就係黎睇d傻閪軍師發表偉論
我坐定定準備好啦

面對現實啦
陣地勝率係零%
咪再活係幻想世界紙上談兵

講左咁多個月要be water ，點解要執着係陣地

打大學都唔夠有名

仲要暴力鎮壓先得

邊個人血饅頭呀

人哋落場打嗰個最有資格出聲

用救佢手足嘅血同肉換個人權法嘅人血饅頭
好清楚啦

勢均力敵就話同佢玩陣地啫, 你係要玩陣地既就拖佢一陣就算, 長拖你無補給, 黑警有車有槍有彈, 有用權用武力, 你呢? 你又唔係諗住同黑警打到你死我亡, 最終只有比黑警捉.

如果唔係聯校起義封左主要道路成個月你地覺得香港人會醒？會有而家嘅效果？陣地戰唔係冇用，係高附出高回報。

竟然同陳雲講同一樣嘢
一定係鬼

收皮啦
噴多兩日水炮車，又濕又毒，肯定勁多人病都仆街
城內又冇醫院，又冇新力軍，火魔又用完，肯定要舉白旗

心態問題啦 冇死守決心 但又要死守
狗成全佢地 就開始淆要投降
其實同香港人一樣 個個話要打狗 隻狗係你面前就跑走

另外搞到咁難睇 我諗因為好多未夠18既見中大守到就心雄想守理大 未諗清楚就要死守
之後變成困獸鬥 就暴露人性真面目 例如果位tvb報道話俾手足恐嚇要死守加唔俾走條仆街
其他成年人未諗清楚之後想走都唔似佢咁即刻賣隊友

中大山頭都多機會走 圍唔到

As I posted before. Poly is at the center, surrounded by roads. No advantage on higher ground. Very obvious target for using Amoeba type of engulfing tactics. There are too much heated up emotions before the event. No one can be calm enough to sit back to analyze location or listen to others' thoughts.

Higher Ground advantage!

個陣講唔好打陣地戰
連登仔唔係好撚大口氣屌人散水撚架咩

<<黑警發現>>

中大唔係真係有山無人之境
大埔公路同吐露港已經圍左三邊

手足辛苦晒

游擊

共產黨而家專搵蛇頭打
所有露得面既都有風險

至於唔露面都危險
魔警殺左你都無人知

you are right : "未諗清楚就要...."

pish

一早blocked，條友五毛嚟

『陣地戰』根本唔存在。
人哋渣槍，『戰』你條撚咩。

你自己覺得打緊仗，實際上只係被圍捕緊。

唔該唔好諗到咁浪漫，而家唔係打緊仗，只係被一班獅子圍撚住嘅羚羊。

正解
打陣地冇士氣
見到幾十隻綠衫狗敲下盾就雞飛狗走
見到速龍直頭人踩人咁走
打陣地既精英喺六七八月已經拉左唔少
加上街頭物資嚴重短缺 講緊係冇乜鐵馬水馬
打陣地推進難上加難
除非偽前線和理非肯改變心態
唔係就唔洗再打陣地戰

條友一係On9 一係弱智 到宜家仲叫人打陣地

打陣地問題係 攻又攻唔過去 守又守唔住 走又被包圍因為交通比對方控制哂

陣地絕對唔可以打

It seems like you've got lots of good stuff to say but didn't receive much attention. You can consider posting to the "World" sub-board on LIHKG, and for a bigger English speaking audience.

呢啲都算係前人經驗黎 大家一定要引以為鑑

裝修完就返屋企訓教啦
留係現在比人拉？

你戇鳩？呢個月你訓撚左呀？

一方有人性及善良,一邊根本唔係人.所以更加無得打

武力唔對等 就要拉近武力 令到對等

戇鳩...邊度擊退呀？狗要堅持唔走既話咪好似poly咁成班係入面等死囉 唔好以為啲狗退讓就等同我地贏左架 佢放生我地咋 平時街頭陣地贏次次都係得十幾廿個 仲要靠好彩行動得快 其他多數俾狗夾死多架

你知唔知甚麼叫"共產黨"

差佬角度，你唔陣地佢地邊夠料拉人

有人餓死左咩而家?
全部都係自己淆底先逃走咋
理大大量食物變壞
已經睇得出班友完全無長期守城既準備啦

車都唔撚俾入去呀 仲俾你大搖大擺拎啲物資入去？佢求其搵個原因扣你48個鐘你都唔撚使旨意行到入去啦 要打陣地你自己一個係屋企嘆住冷氣慢慢打啦

係 真係好難睇 一開頭個個叫死守 叫你走仲屌番人轉頭
圍左24小時咩物資都未缺就大逃亡
死守

留到最後果30位真死守 我係尊敬既 其他就真係唔知仲乜9

入面有一個手足餓死
黑警就冚家剷啦
到而家你都唔撚明
你信黑警會由得人餓死咩
on99

有咩問題

陳雲told 7 you so。 一早叫唔好打陣地戰

btw 歡迎抹黑
反正連登仔剩係聽泛民講去送頭

大豐收

你真係好撚戇鳩fa都同你拉晒仲同我講唔會由得佢地餓死

你都答左啦

就係鑊鑊快閃

之前咪有巴打貼過D(類)空氣炮整法?
講左咁耐都無人整.? 太難即場組裝? 太易被周到..定點.....

好似2014，無疾而終?

搞組織？

搞緊組織

你一係蠢到ON撚柒鳩
一係就五毛

完

真係仲有on9以為中大嗰戰係手足擊退黑警

啱，傻強慣用大圍捕

be water呀，本身都唔諗住打陣地戰， 我哋根本就冇咁嘅能力同成本，武器水平差唔太遠，我哋嘅目標只係五大訴求 ，三罷，全球制裁港共官員， 仲有還失蹤同死咗嘅手足一個清白。 我哋只需要達到目的，然後立即離開就可以啦， 唔好再話守城，唔想再聽到，死咗好多人la。除非香港真係比中共逼到牆角，中共打算殺曬所有抗爭者，又或者 雙普選唔能夠成功落實， 國際社會亦都選擇沉默或者無視嘅時候， 香港人以最高武力級別反抗，守城就成為咗一件有可能嘅事。。。

五毛黎，唔洗理佢

堅守嘅目的係？

心理因素佔主因

1，做乜拗嚟拗去互屌?玩分化?
2，死守嘅價值喺邊?為守而守?守到一年會有普選?
3，黑警有乜嘢原因一定唔可以攻?道德標準?越守得耐就會由暴動罪變成居民守護家園?
4，理大圍困戰同越南，列寧格勒有可比性?如果真係打仗，出面已經幾萬人反包圍黑警啦

都無學習能力同提升自己嘅心態,剩係識諗咩唔得咩唔好做,
到最後一樣失敗

真係唔好再打陣地戰

武器差距咁大 自故唔係首都 都係會輸 最緊要係popo 等你地無水無糧無事氣而自亂陣腳 都係玩番快閃啦 人哋能捨棄一間大學或位置 但我們不能再有手足出事！

同意，唔好陣地戰，要諗清楚為咩先做一件事

守塊地，為咩？

但要做到攬炒持久塞路.. 有好多方法..

Be water

一早block撚咗隻三毛
要打陣地你自己去打啦屌你老母

認住依個mon po狗
大仆街
今時今日仲想送手足去死

Respect

User blocked

推推推

唔打陣地都講左幾個月

大大隻字連be water act都出埋
唔係唔識解呀？

快閃狗屋狗宿

請善用起底功能

兩個都係敵人打到圍住自己屋企，無路可退，同你特登走入去俾人圍點同？

同埋你知唔知當年英國差小小就輸？聽過 battle of Britain 好多人衹記得德國空軍點炸D大城市，其實早期係炸英國空軍設施，每次 dogfight 英國雖然蠃但損失飛機，跑道被炸，冇補給冇資源修理，合指一計仲有兩星期就玩完，偏偏果時 Hitler 唔耐煩，改變策略炸城市以為會另 Churchill 失民心。不但另英國人全民抵抗，仲有機會俾空軍復原。

至於Stalingrad，打蘇聯 根本係 Hitler 最錯嘅決定，山長水遠物質補給唔到，唔係蘇聯打嬴，衹係 Stalin 喪心病狂，死上百萬平民若無其事，德軍餓死凍死。

以上正視聽，冇條件，唔好打陣地，不割。

呀sir你老婆好似今晚好忙
你肯定佢冇約人？

FC左？

有都無用 D狗用狗車撞人 再加上閃光彈

一定無用除非有槍

請問有咩高見?

老早就講咗, be water, 唔好打陣地戰
香港好細, 根本同一條路, 塞邊度都一樣, 點解要死守一點?

我認為, 理大走得甩的, 或走唔甩的, 最大教訓要學得, 應該係 謙虛, 敏於接受別人勸告, 永遠考慮各種可能性, 而非見到老鬼提出的意見, 就不屑一顧

武力唔對等

散水撚，我立即屌你老母

條撚樣散水撚嚟

屌曬你班散水撚，同我即刻番poly，poly根本係城堡/要塞黎。邊個話守唔到？

理大喺紅隧附近喎，一定要守

屌曬你班散水撚，同我即刻番poly，poly根本係城堡/要塞黎。邊個話守唔到？

你個低b 仔 睇死你平時都係係屋企睇live

6月到而家講到而家唔好打陣地戰

agree!!

唔打陣地戰係指
所有陣地戰，唔係單指理工大學一役

警世, 推
裝修代替陣地

p

全部係游擊
各位手足要熟地形

你地問心邊個當初叫你地打陣地戰
個d要落地獄

煩撚完未 咁就有0.5收
完全封鎖呢條撚樣

走啦 唔好打

pushh

凌晨換班時最好衝出去,但佢地只係企係到等救援,一換人全部精神病人極速秒殺你地,唔好係話勿再打陣地戰,係要知進退點打先贏

遊行終點附近大量狗車
前線手足自行評估風險
似想包抄 似想包抄

求下大家